import { QuizSet } from '../../../_types';

export const basicVerbs7: QuizSet = {
  id: 7,
  name: "Podstawowe czasowniki 7",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Jak powiesz 'to watch' po polsku?",
      options: [
        "widzieć",
        "oglądać",
        "spoglądać",
        "śledzić"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 2,
      question: "Jak powiesz 'to follow' po polsku?",
      options: [
        "naśladować",
        "podążać",
        "towarzyszyć",
        "kierować się"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 3,
      question: "Jak powiesz 'to stop' po polsku?",
      options: [
        "wstrzymać",
        "zakończyć",
        "zatrzymać",
        "przerwać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 4,
      question: "Jak powiesz 'to create' po polsku?",
      options: [
        "produkować",
        "konstruować",
        "generować",
        "tworzyć"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 5,
      question: "Jak powiesz 'to speak' po polsku?",
      options: [
        "komunikować",
        "mówić",
        "wyrażać się",
        "opowiadać"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 6,
      question: "Jak powiesz 'to read' po polsku?",
      options: [
        "czytać",
        "interpretować",
        "analizować",
        "poznawać"
      ],
      correctAnswer: 0
    },
    {
      id: 7,
      question: "Jak powiesz 'to allow' po polsku?",
      options: [
        "akceptować",
        "zgadzać się",
        "dopuszczać",
        "pozwalać"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 8,
      question: "Jak powiesz 'to add' po polsku?",
      options: [
        "zwiększać",
        "dodawać",
        "włączać",
        "uzupełniać"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 9,
      question: "Jak powiesz 'to spend' po polsku?",
      options: [
        "wykorzystywać",
        "zużywać",
        "spędzać",
        "poświęcać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 10,
      question: "Jak powiesz 'to grow' po polsku?",
      options: [
        "powiększać się",
        "dojrzewać",
        "rosnąć",
        "rozszerzać się"
      ],
      correctAnswer: 2
    }
  ]
};